既然高質嘅香港人唔識得欣賞周星馳，就留返俾低質嘅支那人去欣賞

點解支那同台灣可以有咁多高質嘅詳細解讀，尊貴嘅香港人就做唔到？！

淨係在意奶唔奶共，賺唔賺人民幣，啲女靚唔靚，有特技就係廢，賣上大陸就係仆街，政協就係共產黨走狗，
奶共賺人仔就盲目講佢已經回塘收皮乜乜乜

點解要解讀？

功夫嘅講解網上有好多，但最好嘅竟然係支那人，香港人連一段似樣啲嘅詳細影評解說都無

咁又係，我哋香港人使乜有高質嘅深度解讀姐，所有嘢盲目去支持或者盲目去反對就足夠令我哋香港人繼續成為世界最高質嘅民族啦可

藍色窗簾

我意思係 點解要由人地畫出腸咁解說你先睇得明一套戲
上面d殘體片我完全睇唔出邊度高質

樓主覺得好高質㗎

你睇#3 功夫，你真係覺得係過分解讀？

好客觀咁講 完全唔知佢up乜柒

黃色經濟/文化圈注定係要犧牲質素。
依家想睇套戲，啲觀眾第一時間就係諗黃藍而唔係好唔好睇，咁樣嘅風氣下發展出嘅文化產物注定係唔會高質得去邊。
一套高質嘅電影或者電視劇，只要被定性為藍或紅，佢嘅價值就即刻被黃絲否定。黃色文化圈本身就係荒謬嘅事。過度政治化會將一樣文化嘅價值貶低。就好似My little airport，佢地十年前已經寫抗爭歌，但佢地嘅價值唔應該由政治立場去定義。

唔高質，但係香港冇人做到，
做唔到，就話唔使做唔想做不肖去做，然後繼續覺得自己比支那人高高在上

唔需要解說大家收埋心裏面明就明唔明就算，你知唔知道每一樣野要進步都係靠討論探討磨擦出嚟架
用你嗰種想法究竟會令香港電影進步定係退步？
用你嗰種想法究竟會令願意去欣賞香港電影嘅人多咗定係少咗？

原本諗住睇完笑下佢

點知睇完都真係幾佩服佢

呢段套返支那審查制度落去一樣work

有幾多睇戲嘅人真係會研究on9

咁搞法我真係好擔心有一日支那人喺各方面會追上我哋

如果香港人因為盲木沉醉政治問題而忽略咗自己要提升自己，咁光復香港嘅路只會越嚟越難行，因為已經冇人再有興趣去欣賞而家嘅香港

搞撚笑 淨係呢度影視台 幻愛金都果排大把高質討論啦

點解要出呢d片先計係討論呀？

其實呢D解讀電影好反智
以前上LECTURE係引導你去欣賞,唔係你講曬呢到有咩要注意,戈到有咩意思

要人喂埋你食飯,所以大陸咪專出垃圾囉

以前D電影解說還好,係講D深度/燒腦/藝術色彩好重;普通人睇一,兩次都未必完全理解曬
但宜家咩狗屎垃圾都解說,完全無意義

黃絲＝審查者

每個人都有唔同解讀
18歲﹑30歲﹑50歲睇都有唔同感受啦
洗乜鬼要人地解讀

你鍾意啦

習慣左睇呢d無腦餵到埋口既所謂解說片
先係思想既倒退

你呢句可以apply晒落所有藝術

唔好盲反成咁 如果做commentary就等於反智 咁大半個評論界都反智

人哋喺審查制度下盡量將可行性發揮殆盡，我哋就淨係埋怨，
記得之前19才子講過，如果中國再冇嚴格審查去解放創作自由，中國電影可以挑戰荷李活

初頭見到殘體字都想屌，但睇完真心寫個服字，服在香港冇人做到出嚟

你試下掉返轉用紅色經濟圈去講囉

不過我不嬲都唔睇呢d解讀

淨係埋怨？你肯定？

痴撚線大大個channel係度你睇開中國channel就話香港無, 跟住係度屌鳩香港人低質

樓主自己個youtube recommendation全部都係支那野所以覺得香港無人做呢d channel?

單係睇黃店就唔屌得呢到就知出晒事啦

黃店難食一定係食家問題 黃店有問題要親自搵店家私下請 如果擺上網就係五毛

連登呢個爐就當全世界
唔怪得呢套戲個票房要求要西要跪要人睇幾次至可以夠回本
以前我哋成日話藍屍井底蛙，而家我開始覺得有啲.....

其實舊登已經講完呢個話題
功夫可以話係一本標準的教科書

對家用咩手法，我地跟住做就係正確？
人地玩紅色經濟圈，我地就應該玩黃色經濟圈？
其實唔緊要嘅，黃圈可能會達到某種政治目的，但長遠會影響質素，特別係觀眾欣賞嘅角度方面。

其實香港仲有人做緊影評

討論一定要整呢啲片架咩??
淨係呢度電影台以經大把電影討論
你自己唔留意唔好話人冇.........

武肺時間上喎 你失憶定點
上面堆香港影評你又睇唔到既 我都開始覺得你係井底蛙

連登仔全部都係世外高人，世外高人係唔需要同人溝通討論研究，只係需要自己覺得係高高在上就得㗎啦

你搵到一個中共國既channel係做緊呢個channel做緊既野, 先再講無香港人識得質賞港產片先啦

陣間可能又話人地高質好多 深入 有層次好多 條女懶音好撚勁
條片整到好撚hea

好呀 你咪繼續loop呢個論點
一定要出youtube片先叫深度討論 先叫唔圍爐
好呀 繼續講晦氣說話當自己岩啦

支那捧西遊記果陣一堆解說片係YouTube 賺views
結果劉偉強都話過份解讀
大陸人d解說同紅官諗案情嘅方法一樣
原來樓主鍾意呢種
周星馳拍戲好多時只係將果時香港人細個會接觸到嘅野融入套戲度令到大家會有共鳴同自已嘅感受 根本唔洗人地去解說 每個人都有唔同體會

係咁而睇過下,過份解讀嚟,又係嗰啲為呃hit rate嗰類content farm

HEBEFACE果d 去搵場景做既reseach仲多過呢堆速食電影分析

嚦咕嚦咕搵場景, 全中國十四億夠多人啦, 跟據樓主邏輯無一個人做到呢d水準既場景實探, 咁中共國人係咩水平呢

樓主睇唔到嘅討論唔叫討論

香港人速食開邊個得閒解說

明明功夫只係周星馳想圓左自己個功夫片夢
識如來神掌係因為佢細個果陣最經典嘅武俠功夫
支那d人可以講到天花龍鳳

原來呢啲就係高質
定一話係廣東話正體字就=高質
普通話殘體字就=低質

你俾條片出嚟簡直係獻醜，講嘅嘢表面都算啦，十幾年前人講過晒講都唔講架

不如話支那搞嗰套直接摧毀香港文化,以前唔靠支那溪錢,連蝗精都會拍串鳩支共嘅橋段,依家呢？咬住個朵呃飯食

#31

俾多個Channel,有港產有西片, 廢事又話來來去去都係得HeyChill

樓主：連登仔討論咩都係圍爐
睇完又唔拍片講自己睇法
又唔過份解讀
你地一個二個有份破壞本土文化

無人解咪你解囉

#48

呢d content farm片先係俾人速食
睇完以為自己好了解套戲

個個睇佢鳩up完就算
有冇嘗試喺自己角度去感受套戲

我就從來唔會睇呢d解讀片
因為我覺得每套戲每個人都一定要有唔同既解讀
無聊膚淺表面又好 好有深度研究每一個動作場景對白都好 都係果套戲俾每個人既唔同感受

所謂討論 就係要將自己睇到既感受講出黎 而唔係睇完人地up一輪就覺得套戲係咁

你自己都講晒啲事實出嚟啦

咁你講撚晒啦,淨係你推嗰啲先高質,其他人講就圍爐,屌你都覺嘥時間

不嬲廣東話個市場細好多

係囉
樓豬作為一隻膠質既香港人點解又唔解讀
雖然我唔明點解一定要解讀周星馳既戲，不過唔解讀既應該係低質啦我估

依類解讀周星馳d戲 印象中 以前唔係年經post黎咩
再講香港人鍾意演員嘅周星馳>導演嘅周星馳
佢導果d戲 一台周星馳複製品ABCDE做戲 有d難頂
btw想睇美人魚點解讀

上面班友唔理佢真心定假膠都真係好笑
呢頭叫人唔好分黃藍唔好做咁多背景審查
個頭啲評論就係跟返戲入面嘅時代背景做分析
精神分裂?

電影/藝術作品泥講，深層次解讀可以升華成件事，但每個人都有佢自己既作品，膚淺咁睇未尚不可

另外，我覺得作家既品行道德亦另大部分香港人拒絕了解作品更多

呢個comment解釋咗個標題

咁咪留返比支那人去欣賞囉

其實電影喺forum一人一句討論先好,睇人單方面解讀係幾戇鳩

你又啱

痴撚線 你假膠定點

廣東話個市場係大過韓語市場

即係人地韓國做到賣去全世界, 香港以前都做到, 而家就做唔到既原因係?

條友根本即食撚
根本真係迷電影嘅一定唔會沉迷呢啲所謂電影解說
仲要扮黃踩香港嗰下仆街

陣間樓主又話一人一句係圍爐 笑撚死

自己井底笑鳩人
死撐返條支那片啦

睇完可以同朋友同事講,你地個個睇唔明周星馳,幾撚威呀

弱智先要人解讀套戲比你睇

有個channel叫戲痴
廣東話高汁分析港產片
雖然未專拍一段for星爺

樓主有point
要令香港電影重振
靠既係認認真真落功夫

樓主覺得係低質
所以唔計

唔好自己思考,等人地出片餵你食

背景張海報係193x年唔知咩戲架

我d fd個個睇完都唔知 我最有深度 嘻嘻

睇avenger都有人吹到大把野, 問題係好多人係過度解讀

你講西遊記回魂夜都算, 唔通拎埋唐伯虎屌秋香出來賞析咩

咁你post去支那丫嘛,擺連登把撚咩

從來唔會睇，但就知人地條片講乜，連登仔永遠都咁鍾意露出呢啲破綻

另外，照你咁講所有辯論都唔應該出現，所有會議都唔好開啲橋應該全部自己度，藝術都唔應該有咩討論空間，所有人自己用自己心去感受就夠，debate都係多9餘

連登仔真係自閉

隊穿牆噴血係向水炮車致敬 你井底蛙梗係唔識啦

講緊整片講評論呀

劇情都要拍片解說其實係咪拍果個有問題？一係就係睇果班有問題。

因為香港人工時長
冇閒情去做呢D野

你第一個post出黎我咪睇囉
你唔係覺得我冇睇完你d論點先同你討論掛？

其實youtube有個叫青蛙刀聖既普通話channel去解GoT, LoTR果d長篇片係幾好幾俾心機, 因為呢D入面真係好多Detail位要睇好多原著先會知既野, 真係資深fans都未必會發現既彩蛋, 特別係GoT果d跳到hihi既劇情

問題係周星馳果d未到呢個level

屌你個老母 平時都唔撚屌鳩人 你呢d咁既5毛踩港pr
我就知道你一定會講呢d說話 一開始又話冇呢d濕鳩解讀點樣討論點退步講到咁撚清高 搬撚到去點樣令更多人欣賞香港電影
嘩 講藝術喎 拉個高地咁撚高
好啦 post鳩左又話人地廢呀乜乜柒柒 龍門任鳩你搬
屌啦星 你返緊工架精神d 借d意拉到又黃又藍 又話人地奶共所以唔做周星馳解讀?做撚左啦屌你老母

我又冇話唔鍾意睇功夫套戲
我係講緊班支那人紅官式聯想一堆content form片
定你有份出呢類片 崩口人忌崩口碗要護航

正常香港人全部都睇得明啦
洗咩討論
你唔識先要討論

人口基數細d個量自然都細d架啦

你上垃圾集中地講呢啲有閪用
香港人已經無得救（黃藍都係）

想睇支那佬評國產007

支那版剪成點？

功夫套戲係有d深度既 亦都有好多致敬位
但係唔係冇整片解讀就係「唔識欣賞」周星馳

濛

yes, and you are here

讀條撚浪費時間
唔好睇就係唔好睇
笑又笑唔出 乜撚野腎虛公子啲戇鳩食字笑話搞成五分鐘 小學生都唔會笑
講深度都收皮啦 次次拍套垃圾就話咩背後意義係導人向善
你老母西 我拍套戲三個鐘淨係影住白色牆話背後嘅深層次意義係表達人生嘅空虛係咪又好有深度
啲劇情完全係淺白平舖直敘，之後穿鑿附會屈啲意思去

講蝗語，不了

周星馳都有但唔多

一人一個周星馳電影入面嘅細節位

屌你老母你都戇鳩鳩嘅，以為自己講粗口好撚型呀，屈毛屈pr仲識乜柒呀你，擘大你隻閪眼睇清楚，我唔係話香港冇呢啲解說片，而係冇高質嘅詳細解讀呀傻西瓜，唔撚係講晒粗口屌晒老母就係自己啱㗎垃圾

為屌而屌就係你呢啲
成日問點解冇
唔問自己點解唔做
但就屌人地唔做
你係咪戇鳩？
譴責一樣嘢點解冇係某地方某時空出現都係戇鳩
係啦，支那人最叻啦好未？
你不如去屌點解支那13億人都出唔到一個周星馳
點解周星馳去咗支那之後啲戲又越嚟越唔好睇
屌埋支那人睇港燦嘢囉
戇鳩

又舒琪又周秀娜
見到都唔會想睇啦

呢個真係唔講唔知

問題係奶共就係錯，你講佢幾有深度都冇。做人嘅基本良知都冇，加入殺人政權，幾有藝術貢獻都冇用

而家連睇戲都要睇解讀

想睇動物都要入動物園啦

不如喺歐洲試吓吹奏納粹支持者丫笨

喂 樓主
見到高質香港人解讀 又扮睇唔到啊？

開頭又話香港人唔識欣賞,唔做分析片,到上面有巴打po咗香港都有人做,就屌鳩香港嗰d廢,唔夠支那嗰d高質

講到尾樓主都係想表達嘅係 香港=廢,支那=高質

垃圾踩港撚一條

呢類算係hidden message,對戲情唔大影響,但睇到幕後嗰種心思,我諗依家好少人會做

佢話唔係喎

追吓Post至沖出嚟啦

樓主第一條片咪又係講呢d
所以唔好話香港冇人討論呢d細節位

人地唔係香港人
要有解讀先睇得明可理解
本地人正常唔會完全睇唔明本地電影

建議樓主若果想聽本地人分析
本地電影既話可以報讀有關課程

又屈9我，我係話支那同台灣呀，點解你淨係講支那呀，想觸發自己神經定其他人嘅神經啊呀？

係幾好睇既 咩事都一句垃圾集中地得埋去就當自己贏左

大陸勢優係人多，有好多呢啲醉心鑽研電影嘅人
講真你問香港人，有幾多個可以講得出佢講嗰幕後電影人？

點解要走去睇人地點解讀？睇完一套戲，各自有自己嘅方式解讀，咁樣先係藝術

見到你啲傻仔係到駁 已經係贏啦

你話就係話支那同台灣,不過po出嚟嗰d全部都係支那呢

成地稻草碎

成個post討論周星馳
樓主: 香港人唔識欣賞

睇佢啲開post
就知係啲典型抗爭後遺症病患 犬儒派傻仔屌晒全部黃絲/香港人

pr咪係咁做野囉

就算樓主唔係 中間都有幾隻喺度煽風點火

講得好啱呀，每個人都有自己嘅諗法
但當你鍾意或者欣賞一樣野嘅時候就會想知多啲
呢啲片就會有存在價值
因為好多資訊係一般人唔會知道

係 但係唔會係「香港人唔識欣賞周星馳」既論據

電影解說片呢啲速食野居然可以用黎作為批判人低質既工具

咁谷阿莫一定係高質影評人

又係班傻西係度陰陰濕濕籍踩低香港人去抬舉支那人

爬完post正想講

呢個係我疏忽，因為之前睇台灣嘅比較多，一時見到支那都有咁精彩嘅解讀，所以一時氣憤出post

閣下係咪覺得未有黃藍前嘅香港文化圈 簡直係文化天堂

過度政治化？ 咁中港合拍片係拉高定拉低過去二三十年嘅電影發展？

真係好撚煩
無周星馳電影解讀講到香港已死咁 on99

正確

樓主唔使理啲連登on9仔
西遊記套解說真係好高汁

樓豬 支那最強大 滿唔滿意？

cls唔出解讀就等於唔尊重？
咁你唔講10個有8個 80-00後都背得出星爺片啲對白
blocked 原因on9

你覺得精彩係咪就等於個個都覺得精彩

支那紅色經濟圈你唔屌？

支那經濟/文化圈注定係要犧牲質素。
依家想睇套戲，啲觀眾第一時間就係諗係咪支那而唔係好唔好睇，咁樣嘅風氣下發展出嘅文化產物注定係唔會高質得去邊。
一套高質嘅電影或者電視劇，只要被定性為黃，佢嘅價值就即刻被支那人&藍絲否定。支那文化圈本身就係荒謬嘅事。過度政治化會將一樣文化嘅價值貶低。就好似XXX，但佢地嘅價值唔應該由政治立場去定義。

唔撚滿意，最好習狗連同14億蝗蟲俾人斬晒啲手斬晒啲腳，聾盲啞3串1，每日只可以好似條毛毛蟲咁喺地下樓下樓下咁食屎飲尿維生，最後俾我哋700百萬香港人一隻隻咁踩撚死

我仲係咪5毛呀屌你老母

屌你老母
連登每日一篇
前日就點解食野分黃藍
而家就電影
PR 公司屌你老母啦

咁你咪返大陸囉大陸狗

未睇
不過由細到大都覺得呢d多餘
上面話齋
唔好年紀都睇到唔同嘅野出黎

黃霑夠話倩女幽魂係講97，講d朋友走晒好慘
邊個睇得出？
佢自己都話佢自己抒發左就算

我認同 濛 師兄講既觀點，當一套電影作為藝術品角度出發既時候，每人睇到既野同角度都唔同，平時睇開笑片既可能淨係睇到好笑既點， 而其他高手可能會睇到電影有深度既地方 (當然前提係套戲唔係爛到好似Sharknado 果種程度啦)

唔同睇法可以透過debate 去交流，呢種電影解説我個人覺得係佢地個人睇法，佢地有佢地自己一套理解，每人角度都唔同，樓主總不能夠話香港人唔識得欣賞某某既電影，呢個有點講唔過去。

至於香港電影解說/保育，香港有不少渠道包括medium, youtube 都有人做緊，加上連登有電影討論，呢個爐的確有人做緊解說呢種事，所以係唔太認同樓主講既圍爐。

原來你唔係淨係識出膠post 架

垃圾野解讀佢變神作有咩意思呃自己

樓豬：我睇唔到、唔關我事、香港人channel低汁、尊貴高質既香港人唔識欣賞周星馳

唔識欣賞既話點解佢d戲票房會咁高？

文化或者藝術作品connect唔到觀眾就只係自我感覺良好嘅打飛機